【颱風追擊】2011號熱帶氣旋 紅霞 NOUL（13W）

颱風追擊：熱帶氣旋 紅霞

2011號熱帶氣旋 紅霞 NOUL（13W）
來源：北韓
意義：紅色的天空

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

入黎學野

有冇八號

留名

十六號都有

有，今年仲有3個8號，分別是10月8號、11月8號及12號8號

雞容召喚

今次真係峴港

由香討到連登每次打風都見到求超強10

交合預報上到TY

靚風

D風去哂大西洋 有成五個

風post lm

位於南海中南部的熱帶氣旋紅霞會在未來一兩日移向越南中部一帶，並逐漸增強。同時，一股東北季候風亦會逐漸影響華南。在紅霞及東北季候風的共同效應下，星期四稍後及星期五本港風勢頗大，驟雨增多及有狂風雷暴。按照現時預測路徑，紅霞會在明日（9月17日）早上進入本港800公里範圍內，天文台屆時會考慮發出一號戒備信號。

於 2020 年 9 月 16 日 10 時 00 分 發 出

好似未見過呢類嘅特別天氣報告？

南海平西王

一號封頂 之後轉黑球

咁一定係啦 不過之前都好似唔會咁講

反而想知今個冬天有冇寒潮

lm

咁都有1號波

又唔中

峴港

印象中近呢十年有個風750km就3號
呢得應該唔會終旋掛

廢風

冇得一路向北

T3最遠CPA係咪2011尼格

暫時好似係

食越南河

入800出一仔差唔多啦

有冇8號?

18號

一句講哂 聽日有冇假

食下沉

黃昏時一如朝鮮起嘅風名

咪撚打風呀 快啲走呀

星期五卜左玩直立板，係咪無行了

行北啲 吹9支那海南啦

越南都係共產國家不用分得那麼細

廢風！！！

唔係今年520 km 嘅森拉克咩

今日山竹2周年

留名得睇一堆唔識射波既人係到問有冇8號

大佬呀 你地唔好癡線啦
有眼既都睇得出唔撚會中香港啦呀嗎

咪就係，我就話一定唔會掛8號啦

今年個力牆擴張到台灣
一個風都唔中

Btw 9月中先去到11號颱風/13W
今年會唔會25W都去唔到

鸚鵡，森拉克同海高斯
講力牆block得

力牆無限block
不過台灣今年天氣真係好反常
風季已經遲
北部夏季仲落少左好多雨
日日乾蒸好痴線
有無人知原因？

(澳門電台消息) 氣象局表示，熱帶風暴“紅霞”將於今明(16-17日) 2天橫過南海中部並逐步增強，大致趨向越南中部一帶，明日(17 日)早上將進入本澳 800公里範圍，屆時本澳將考慮發出 1號風球。

氣象局預料受“紅霞”的外圍環流影響，本澳明日(17日)晚間至後日 (18日)風力增強，間中有大驟雨及雷暴。同時明後 2天早上正值天文大潮，內港一帶會出現水浸，呼籲市民注意並密切留意當局最新消息。 (

睇下有冇奎明好過

今次真係 去 去峴港
可能login順化都未定

又抄功課

今次去到海南當嬴

最遠CPA 3仔封頂應該係呢件

今日咁樣都上到32.9度，有啲驚訝，好心就上埋33啦

莎莉嘉都係520

地區問題我呢邊食大東風33度都覺凍

真係好勁，開始自言自語

本身想同一個comment講唔係自言自語

JTWC 19BST已出
C5名單如下:
夏浪(Halong) 155 kts→165 kts
海貝思(Hagibis) 140kts→160 kts
蝴蝶(Wutip) 140 kts→145 kts
博羅伊(Bualoi) 125 kts→140 kts(C4→C5)
另外獲升格嘅有:
03W 25 kts→35 kts(TD→TS)
韋柏(Wipha) 40 kts→55 kts
海鷗(Kalmaegi) 80 kts→90 kts(C1→C2)
巴蓬(Phanfone) 95 kts→105 kts(C2→C3)
升5 kts 嘅TC有:
01W
范斯高(Francisco)
利奇馬(Lekima)
白鹿(Baliu)
劍魚(Kajiki)
塔巴(Tapah)(TS→C1)
麥德姆(Matao)
風神(Fengseng)(C3→C4)
北冕(Kammuri)

2014 2019 Halong都係C5

恭喜Halong擠身頂級颱風俱樂部

加埋約克21週年

番學校先嚟打風，好彩只係去一陣
唔知傍晚嗰陣會唔會開始大風?

位於南海中南部的熱帶氣旋紅霞會在未來一兩日移向越南中部一帶，並逐漸增強。同時，一股東北季候風亦會逐漸影響華南。在紅霞及東北季候風的共同效應下，明日（9月17日）稍後及星期五本港風勢頗大，驟雨增多及有狂風雷暴，海有湧浪。按照現時預測路徑，紅霞會在明日日間進入本港800公里範圍內，天文台屆時會考慮發出一號戒備信號。

於 2020 年 9 月 16 日 18 時 00 分 發 出

留名睇史上最遠3號波

唔係山竹咩

漸凍人腦病變,快啲有冇醫生手足義診下

遲下佢死咗就冇人推post

full blocked, 發生左咩事

暫時係，但過幾日應該唔係

山竹絕對唔係最遠3

淨係出波時距離都已經唔係山竹，67年嘉娜係930km直上3。
而3號封頂最遠CPA就應該係89年嘅丹尼（650km)。

之後應該係紅霞
2020 27年首個直上3仔+最遠CPA3號
再加9號
澳門直頭4年內3個10號

傻人發現案

中心付近の最大風速23m/s(45kt)

愈嚟愈西喎

紅外線雲圖上既暖點係典型既enhanced v-signature。當熱帶氣旋對流發展太旺盛嗰陣就有機會出現，但並唔係風眼。

可以用微波掃描判斷暖點係風眼定enhanced v-signature。無論係反映低層既37GHz定中層既89GHz都顯示係切離而非眼牆結構，因此暖點係後者可能性較大。

當熱帶氣旋受風切影響時，對流爆發有機會非常強，導致出現enhanced v-signature。另一個典型例子係剛加強為熱帶風暴既2016妮妲。

不斷偏西

吳三桂

天文台又改今日天氣預測
跟佢預測做野真係失預算

STS

咁係好事喎

裸跑

海高斯之前個樣勁靚都係得ts
呢pat野sts

個風北側係米有野幹擾

落下雨，涼涼地好舒服

肯打8號未？

射波唔洗人教
block得

我個時TS 左十幾個鐘
比人罵足十幾個鐘廢風

1仔都無

新台長

西到咁會唔會幾日大雨都大炒

JMA真係喺網站上面加商業廣告欄

唔知點解咁做，其實都入到800內，尋日先講完今日會掛1

台北夏季本來都係靠熱對流為主嘅降雨，今個夏天副高長期覆蓋台灣抑制咗對流，附近850hpa長期吹東風，唔係有幾個熱帶氣旋引入西南風嘅話雨量會仲低

奎明效應會唔會凍過水

說好的會考慮發出一號戒備信號?依家話機會不大?

去硯港.jpg

其實反映咗：
a) 海高斯前期強度有低估
b) 大交合今次高估強度

0047Z ASCAT-A得40節，雖然ASCAT會稍微低估，但唔多支持強烈熱帶風暴。

因為交台覺得佢未必影響到香港

尋日仲係到J 800外3號
果然CCM啲劇本仲難估過SCM

ME, 01, 2020091612, 03, UKM, 0, 359N, 174E, 39, 1002, TS, 34, NEQ, 74, 56, 37, 35, , , 30, , , M, , , , , IANOS

因為HKO尋日定死左個前提係入800（唔係750外掂一掂）先考慮出
而家CPA除時多過750，離岸又不見得有持強，咁咪唔洗出住

Medicane其實冇想像中咁罕見（當然亦唔係話常見），以前覺得罕見既主因係 (a) 唔了解Medicane既發展機制；(b) 冇衛星雲圖睇型態判斷性質

如果根據近年再分析。1947-2011係出咗差唔多100個Medicane，較強既Medicane 2-3年就可以見到一次

連1號都慳返唔掛........

想八掛下, 今年冬季預測點樣?
會唔會有寒潮
又要換季準備D衫呀褸呀俾小朋友

仲樣衰過今朝

等下一個好過

2.颱風

16-19日，受11號颱風“紅霞”影響，我國南海及華南沿海地區將有較大風雨天氣。

此外，未來10天南海或西北太平洋面還將有1個颱風生成。

🐬🐬🐬🐬🐬

屌，好廢呀

佢行北返小小就唔會搞到咁嘅樣

此post已完？

漸凍人生命可能受嚴重威脅

說好的紅霞和東北季候風的共同效應呢

del咗幾日大雨又炒

熱門郵輪航道
好彩今年d郵輪一早停晒

係咪準備大雨

算唔算受紅霞外圍雨帶影響

勁大舊，但應該好快落完，郁得咁快

將軍澳起風

東區,九龍東已落

NNN?追定位？

放工時間上有三號風球感覺

大膠俠快啲出返個黑球交代下

青洲強風

好撚大雨

到底hold唔hold到

好大風大雨咩料

勁過蓮花

按實測風力同雨帶影響，其實出個1仔合理d
交合咁執著800公里真係玩自己

第一次見雨量增多依個term

場雨黎啦準備

交合個app好撚煩

有冇奎明效應

都無東北季後風

咁唔通呢張圖壞咗？

未到而家係單純紅霞外圍既東南氣流水汽抬升

起碼唔係冇先

咁宜家呢一刻的確係無 不過我都講得唔清楚

雖不中亦不遠矣

無論係ECMWF初始場既地面風分析，定大交合既地面天氣圖，都顯示夜晚既天氣係紅霞主導。

紅霞路徑固然較早前預報偏西（估計同風切較預期強，導致中心一直向強對流靠攏有關），但誤差不如想像中大。我冇save低大交合既預報，但如果根據JMA數據，48小時誤差係少於100公里，比平均值低。

再者，即使路徑預報出現誤差，天氣由紅霞主導既事實冇改變。附圖係09/15 00Z EC預報既地面風，比大家做對比。

今次大交合業務決定似乎非常重視800km界線，但天氣係咪熱帶氣旋主導同呢條人為界線冇必然關係。當然，離岸風力其實冇企穩喺持續強風，大可以話「冇直接威脅」而唔出一，但如果考慮熱帶氣旋會帶來既其他風險（例如：湧浪），保守啲出一個熱帶氣旋警告應該係更理想既決定。

特提可以係走盞好幫手，亦可以係自己挖嘅無底深坑。
如果今次可以好似鮎魚咁，係用有無強風做唯一standard, 而唔係條界，咁就會唔洗咁肉酸彈弓手。
可以照樣話預測會有強而出，又可以話強風唔持續而唔出。

廣東沿岸

JMA一開始上望TY

又話落雨 又改預報

就嚟login鳥

偷偷改左今日落雨ICON

下星期連續4日得25度🤮

改埋星期日,一

沒有天氣預測，只有即時報告

去峴港了

全部調弱晒 變晒驟雨

大雨到gapgap聲

login username：Noul202011
login password：Quảng Điền,Thừa Thiên – Huế

岩岩去出買飯...曬到出汗

炮台山一滴雨都冇

黑球

出猛太陽

強風程度東北季候風 但係香港吹緊東南風

新交合腸搞乜鬼

好煩 落完大雨出太陽又落大雨又出太陽又落大雨

呢幾日太涼，呢波東北季候風都好勁

咁個源頭都係來自東北季候風如果真係紅霞嘅東南風就會焗好多

7 8月係咁嘅話仲難頂，呢兩日風勢唔細體感會舒服少少

當自己去咗英國，咁諗會唔會開心啲

洞里薩湖多水到FATFAT LA

英國d雨無咁大
英國人唔興擔遮
嚟到香港洗頭都似

洗頭
直頭係沖涼啦
今日出去食個飯一返去就落到水浸
全身都濕曬

GFS +384非常精彩
佢又食錯咩

圖？

唔好意思，真係紅霞既東南風

橫掃

漸仔rap

岩岩有下閃到近距離閃鎂光燈咁 跟住爆炸

正喎 唔要風球喇

請問係強勁雨帶？

no，係以十月嚟講超勁嘅寒潮南下

甩p了

謝謝山竹巴

十月香港有超勁寒潮？

北京都有份

最緊要人冇事
試過近距離到眼前一黑

今年有凍冬

咁早寒潮就會暖冬

今年好似係拉妮那？
冬天會耐啲？

但咁涼爽既似卡努未扯東南風仲係東北風個陣咁記得2017卡努之後扯東南風熱同焗好撚好撚好撚多

好心你玩膠唔好搵直頭會誤導人既野玩一睇就知你玩野叫玩膠，呃到人信你以為係真就已經唔係膠咁簡單既程度

雨帶南向北掃，落完雨係灌入偏南風唔係偏北風，而且東北季候風變性極都係偏東氣流，唔會東南風就算唔係紅霞係副高東南風都係暖既唔該你9up搵第二樣唔好昆人話係東北風變性

理論上會凍D
但即使有拉尼娜都唔一定有冷冬，只係機會大D咁解
1998年就係例子

咁你點解釋東北季候風正影響緊我哋先

交合寫

交合自圓其說由佢特提話行遠左唔出1就掘左個坑畀自己踩，一個大話冚一個大話

Wilfred 已經形成

北大西洋今年風季只係用咗263日就用完今年風季A-Z所有名，比舊紀錄(亦都係唯一一年)快咗26日咁多
北大西洋之後就會用希臘子母嚟命名TC了
Btw, 雖然今年北大西洋TC多，但整體都相對比較弱同短命，所以今年ACE相對就冇咁高

上圖零五年北大風季，下圖今年北大風季

水災＞飢荒＞寒冬暴雪＞

添加註釋:
北大西洋平均一年風季ACE係106，
但截止今晚十一點，今年北大西洋ACE係80.86
仍然係below average

話口未完，副熱帶風暴 Alpha 即刻嚟搶完靚名就登陸葡萄牙

結構唔差 可惜短命

長知識了

葡萄牙喺張國榮login之後兩年又有TC登陸

好好太陽

又偷改大雨icon改預報

沙田岩岩大雨到D雨可以打到個人流血